## Відповіді на теоретичні питання:

**1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли. **

Цикли потрібні для того, щоб за допомогою них робити однотипні дії багато разів, наприклад цикл for() перебирає всі числа від 0 до 100 кожен раз збільшуючи число на 5 ( for(let i=0; i<=100; i+5){} ) та виконує якісь задані дії з отриманими числами.


**2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS. **

for (початок; умова; крок){тіло циклу} - цикл буде виконуватись з початкового значення кожен крок виконуючи тіло циклу поки умова буде справджуватись, наприклад для перебору чисел від 0 до 100 з кроком 5 з прикладу вище.

while (умова){тіло циклу} - поки "умова" вірна буде виконуватись тіло циклу, якщо умова невірна з самого початку, то цикл не виконається ні разу. Можемо використовувати якщо ми не можемо однозначно вказати коли цикл повинен закінчитись, наприклад при пошуку підрядку в рядку умова буде виконуватись доти, доки не дійдемо до кінця рядку.

do {тіло циклу} while (умова); - тіло циклу виконається хоча б один раз, навіть якщо умова з самого початку невірна. Можна використовувати замість while якщо треба в будь-якоу випадку виконати тіло циклу хоч раз.


**3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS? **

Неявне перетворення типів даних - це автоматичне перетворення, яке виконується операторами або функціями на потрібний тип в результаті їх виконання і ніяк окремо не вказується в коді. А явне перетворення - це коли нам необхідно перетворити значення на якийсь тип, і ми це явно прописуємо в коді.